Il existe différentes unités de mesure de la température dans le monde.\\
En France, on utilise le degré Celsius ($\degres$C), aux Etats-Unis on utilise le degré Fahrenheit ($\degres$F).\\
À une même température peut donc correspondre deux valeurs, une valeur en degré Celsius, que l'on notera C, et une valeur en degré Farenheit, que l'on notera F. \\
La valeur en degré Celsius est fonction de la valeur en degré Farenheit. On a l'égalité : \[C=5\times (F-32):9\]

\begin{enumerate}
\item Pour ne pas aller à l'école, Hector dit à sa mère qu'il a beaucoup de fièvre : 99$\degres$F. \\
Après un rapide calcul, sa mère l'envoie quand même prendre son bus.\\
Quelle température a Hector en $\degres$C ?
\item Pour les vacances en Juin dernier, j'étais au Parc National Arches aux Etats-Unis. Mon thermomètre indiquait  108$\degres$F.\\
À quelle température cela correspond t-il en $\degres$C ?
\item Recopier et compléter la phrase : \dotfill est exprimé \textbf{en fonction de} \dotfill
\end{enumerate}
